{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_042921",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "강릉 학산 오독떼기"
    },
    "text": "1988年5月18日、江原特別自治道無形文化財に指定されたキム·メギの歌について見てみよう。 この歌は主に江陵地方で新羅時代から歌われてきた伝統的な歌だ。 草取りの歌は草取りの海苔、二伐海苔、三伐海苔など多様な形で歌うことができ、村ごとに2人以上の組が交互に歌うつるべを成した。 この歌はまた、ネッゴルオドクテギ、スナムオドクテギ、ハピョンオドクテギなど多様な名前で歌われることもある。 歌はミ、ソ、ラ、ド、レの5音で構成されており、ミウムから始まってミウムで終わる形をしている。 この歌は大きく田植えの音、草取りの音、稲刈りの音、打作の音に区分され、農作業の順に歌うと言える。 鶴山里で最も明確な伝承を成している歌は、ネッコルコリコリだ。 『朝鮮王朝実録』には世祖が東海岸一帯を歩き回りながら、お酒を飲むのが上手な人を探して歌を歌わせ賞を与えたという記録がある。 オドクテギという名前の由来にはさまざまな説がある。 一部の説によると、歌を5回折って歌うことで祈願したとされ、また別の説によると東西南北と中央を開拓するという意味から由来したという。 新羅時代に花郎徒が江陵地方を順役の時に歌った歌の曲調だけが伝えられたという説もある。 オドクテギの音技能保有者としては、ドン·ギダル、キム·チョルギ、チェ·チャンドク、ユン·フンヨンがいる。 このように草取り歌は多様な形態と由来を持っている重要な無形文化財だ。",
    "QA": [
        {
            "question": "キム・メギの歌はいつ指定されましたか？",
            "answer": "1988年5月18日に指定されました。"
        },
        {
            "question": "キム・メギの歌はどこで主に歌われていましたか？",
            "answer": "主に江陵地方で歌われていました。"
        },
        {
            "question": "草取りの歌はどのような形で歌われることができますか？",
            "answer": "草取りの海苔、二伐海苔、三伐海苔など多様な形で歌うことができます。"
        },
        {
            "question": "キム・メギの歌は何のために歌われることもあるのですか？",
            "answer": "キム・メギの歌はネッゴルオドクテギ、スナムオドクテギ、ハピョンオドクテギなど多様な名前で歌われることもあります。"
        },
        {
            "question": "キム・メギの歌はどのような音で構成されていますか？",
            "answer": "キム・メギの歌はミ、ソ、ラ、ド、レの5音で構成されています。"
        },
        {
            "question": "キム・メギの歌は農作業の順に歌われることがありますか？",
            "answer": "はい、キム・メギの歌は大きく田植えの音、草取りの音、稲刈りの音、打作の音に区分され、農作業の順に歌われることがあります。"
        },
        {
            "question": "鶴山里で最も明確な伝承を持つキム・メギの歌は何ですか？",
            "answer": "鶴山里で最も明確な伝承を持つキム・メギの歌は、ネッコルコリコリです。"
        },
        {
            "question": "キム・メギの歌にはどのような由来があると言われていますか？",
            "answer": "キム・メギの歌の由来にはさまざまな説があります。一部の説では祈願のために歌を5回折って歌うことが由来だと言われています。また、別の説では東西南北と中央を開拓する意味から由来したとされています。"
        },
        {
            "question": "キム・メギの歌はどの時代の歌ですか？",
            "answer": "キム・メギの歌は新羅時代に花郎徒が歌った歌の曲調が伝えられたという説もあります。"
        },
        {
            "question": "キム・メギの歌を知るための音技能保有者は誰ですか？",
            "answer": "キム・メギの歌を知るための音技能保有者として、ドン・ギダル、キム・チョルギ、チェ・チャンドク、ユン・フンヨンがいます。"
        },
        {
            "question": "草取り歌はどのような重要な無形文化財ですか？",
            "answer": "草取り歌は多様な形態と由来を持つ重要な無形文化財です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 443,
        "QA": 541
    }
}